【樓價回調】本港9月私樓售價按月再跌1.44% 連跌兩月

據差餉物業估價署公布的最新數據顯示，今年9月份私人住宅售價指數報388.8點，較8月份指數394.5點，按月跌約1.44%，跌幅比上月高0.68個百分點，差距擴大。

私人住宅售價指數在連升28個月後，第二次錄得跌幅。對上一個高位為本年7月，指數報394.8。中小型單位住宅樓價指數9月份為391.9，按月跌約1.43%，至於大型單位住宅樓價指數9月份為327.5，按月跌約1.30%。

若以5類單位面積劃分，各類單位樓價指數全數下跌。其中，C類單位（753至1076平方呎）單位樓價指數按月跌幅最高，錄約1.88%；其次為D類（1,076至1,721平方呎）大單位，按月跌約1.6%；而按月跌幅最小為E類（1,722平方呎或以上）大單位，按月跌0.42%。

不過租金則錄得升幅，9月份租金指數報197.8點，按月升約0.56%。連升7個月，期間累升5.49%，另按年升6.34%。

根據差估署各類單位平均售價資料顯示，香港區上車單位(Ａ類40平方米以下），現時要715.5萬元，較上月的746.9萬元，下跌4.2%；至於九龍上車盤則平均要589.6萬元，較上月的627.3萬元，下跌約6%，為各區跌幅之冠；新界區上車盤現時平均售價為560.6萬元，較上月的575.5萬元，下跌2.59％。

我老母: 跌得幾多呀 跌~

我心諗:

升撚左N倍，跌個2.X%成班淡淡走出黎開香檳

暴跌1.4%

9月數據的確跌唔多

睇埋10月再講